+++
Description = ""
categories = "Dicas para Concursos"
date = "2018-05-09T19:00:00-03:00"
description = ""
featured_image = "/uploads/2018/05/10/paga-melhor.svg"
og_image = "/uploads/2018/05/10/paga-melhor.png"
tags = []
title = "Descubra os 15 Concursos Públicos mais bem pagos de 2019"
type = "post"
url = "/concurso-paga-melhor/"
weight = ""
[seo]
Description = ""
seo_title = ""

+++
O cargo público é conhecido por transformar a vida de quem sonha em ser concursado. A principal razão disso é a conhecida _estabilidade_ oferecida aos concurseiros.

Porém, apesar da estabilidade ser uma das principais razões que levam as pessoas a buscarem uma vaga no setor público, o salário representa a linha tênue entre qual concurso concorrer.

Se esse for o seu caso, listamos os **15 concursos públicos mais bem pagos do país**. Essas instituições públicas recebem milhares de inscrições a cada certame para as poucas vagas oferecidas.

{{% affiliate-link "[https://afiliados.estrategiaconcursos.com.br/idevaffiliate/idevaffiliate.php?id=652&url=6567](https://afiliados.estrategiaconcursos.com.br/idevaffiliate/idevaffiliate.php?id=652&url=6567 "https://afiliados.estrategiaconcursos.com.br/idevaffiliate/idevaffiliate.php?id=652&url=6567")" "Assinatura ANUAL do Estratégia! Estude para qualquer concurso sem preocupação!" %}}

Assim, para alcançar esse sonho, é necessário se dedicar ao máximo para poder enfrentar a concorrência.

Para os cargos e certames presentes abaixo, é importante notar que além do salário, o candidato também poderá receber várias bonificações ao longo de sua carreira.

## Receita Federal

Com cargos para nível médio e nível superior, uma vaga na Receita Federal representa o sonho de muitos concurseiros devido aos seus altos salários iniciais.

O último concurso para auditor fiscal da Receita Federal,que ocorreu em 2014, ofertou mais de 270 vagas com uma remuneração inicial de R$14.965,44. Além do salário, o servidor ainda tem direito a todos os benefícios da carreira.

{{<concursos receita-federal-2018>}}

## Ministério da Fazenda

Aqueles que pensam em concorrer à uma vaga para trabalhar no Ministério da Fazenda não podem reclamar da remuneração oferecida aos servidores desse setor.

No ano de 2013, o certame selecionou profissionais para trabalhar na Secretaria do Tesouro Nacional. Para essas vagas, o salário inicial chegava a R$12.961,00 para o cargo de analista de finanças e controle.

Já em 2014, o Ministério da Fazenda realizou um novo concurso para preencher as vagas ofertadas para cargo de assistente técnico-administrativo. Esse cargo, na época, possuía um salário de R$3.050,82.

## Polícia Federal - PF

Olhos de todo o país se voltaram para a Polícia Federal durante os últimos acontecimentos políticos, e o interesse em fazer parte dessa instituição cresceu em muitas pessoas.

Os delegados da PF recebem uma remuneração inicialcorrespondente a R$ 14.037,11, enquanto os agentes da Polícia Federal também recebem um bom salário inicial de R$ 7.514,33.

Para ser Delegado Federal, é exigido o Bacharelado em Direito e carreira de agente pede que o candidato seja graduado em qualquer área.

## Banco Central - Bacen

A função de procurador do Banco Central recebe uma remuneração de R$15.719,13.

Para concorrer essa vaga, é exigido a graduação em Direito e a prática forense de dois anos. Sendo aprovado, o concursado atuará na área de defesa judicial do banco.

## Ministério Público do Trabalho -MPT

O Ministério Público do Trabalho paga R$24.057,33 de salário ao seu procurador do trabalho.

Esse cargo exige uma atuação no combate de irregularidades trabalhistas. Para isso, é essencial possuir formação superior em Direito e experiência correspondente a três anos de prática forense.

## Tribunais Regionais Federais -  TRF’s

Os Tribunais Regionais Federais são parte integrante do Poder Judiciário Brasileiro, atuando em cinco regiões e representando a segunda instância da Justiça Federal.

Para concorrer a uma vaga ao cargo de técnico judiciário (salário de R$5.425,79) é preciso ter formação de ensino médio.

Os cargos de analista judiciário e juiz federal substituto, exigem formação de nível superior correspondente ao cargo, oferecendo remuneração de R$8.863,84 e R$27.500,17, respectivamente.

## Senado Federal

O Senado Federal também oferece altas remunerações em seus cargos de nível médio e nível superior.

Para ingressar no setor como técnico legislativo, énecessário possuir nível médio. Para essas vagas, são oferecidos salários que chegam a R$16.014,16.

Caso seu interesse seja em cargos de nível superior, o valor da remuneração cresce ainda mais: o consultor legislativo do Senado Federal e o analista legislativo recebem salários iniciais de R$23.826,57 e R$20.384,43.

## Câmara dos Deputados

A Câmara dos Deputados também oferece salários elevados em seus cargos.

O último certame que ofereceu vagas para o cargo de Técnico Legislativo e para Analista e Consultor Legislativo, com uma remuneração inicial de R$12.286,61 para a carreira de técnico e salários de R$25.105,39 para analista e consultor.

## Defensoria Pública da União - DPU

Você possui graduação em Direito e quer ingressar no setor público? A Defensoria Pública da União conta com o cargo de defensor público da união, oferecendo salário inicial de R$16.489,37.

## Tribunal de Contas da União - TCU

Responsável pela fiscalização financeira e contábil da União, o Tribunal de Contas da União (TCU) ofertou, em seu último certame, altos salários. Os servidores que atuam na função de auditor federal de controle externo ganham, hoje, remunerações no valor de R$14.078,66, enquanto que os técnicos federais de controle externo recebem salários de R$7.938,36.

## Controladoria Geral da União - CGU

Os concursos da CGU também oferece salários muito atrativos!

A remuneração para as carreiras de técnico de finanças e analista de finanças corresponderam a R$5.692,36 e R$8.484,53 nos certames anteriores.

## Advocacia Geral da União - AGU

A Advocacia Geral da União possui responsabilidade sobre o exercício da advocacia pública federal, sendo incumbida de defender todos os poderes da União.

Para o cargo de Advogado da União, a remuneração inicial é de R$17.330,33 e exige formação em Direito.

## Procuradoria Geral da FazendaNacional

Para exercer a defesa judicial da União, a Procuradoria Geral da Fazenda Nacional (_PGFN_) oferece uma remuneração de até R$16.489,37 para o cargo de procurador.

Da mesma forma que o cargo para a BACEN, a PGFN exige que os candidatos possuam formação em Direito e dois anos de prática forense.

## Ministério Público da União - MPU

Em seu último certame, o Ministério Público da União ofereceu vagas para o cargo de técnico (nível médio) com remunerações iniciais de R$5.007,82.

Para quem possui nível superior, o MPU também lançou certame para analista, com salário de R$8.178,06.

{{<concursos mpu-2018>}}

## Agência Brasileira de Inteligência-  Abin

A Agência Brasileira de Inteligência foi fundada com o objetivo de realizar investigações a cerca de ameaças reais ou potenciais, defendendo o estado democrático de direito.

O último concurso para a Abin ocorreu em 2010 e a instituição ofereceu vagas de níveis médio e superior, oferecendo remunerações de R$4.211,04 para o cargo de agente técnico de inteligência, e R$10.216,12 para o cargo de oficial técnico de inteligência.

Esses são os maiores salários do país, e oferecem vagas de nível médio e superior. Assim, há oportunidades para todos os entusiastas dos concursos públicos. Você está se preparando para algum desses certames? Conta pra gente!